**领报修院**，通常被称为**白鹿上书院**、**上书院**，位于[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[四川省](../Page/四川省.md "wikilink")[彭州市白鹿镇书院村](../Page/彭州市.md "wikilink")，是一处法式天主教教堂建筑，始建于1895年。2004年增補為第六批四川省文物保護單位\[1\]。2006年5月25日列為第六批全國重點文物保護單位\[2\]。

## 历史

1865年，法国传教士[洪广化前往四川任](../Page/洪广化.md "wikilink")[四川代牧区主教](../Page/天主教成都教区.md "wikilink")，并于1895年开始兴建领报修院，领报修院于1908年竣工，总共历时13年，整个工程动用民工近千人。竣工后，领报修院主要用以培养天主教传教士，1933年改为神哲学院，成为当时[中国西南地区培养天主教神职人员的重要场所](../Page/中国西南地区.md "wikilink")。1934年，领报修院遭泥石流袭击而损毁，之后由于没有得到修复，领报修院停止使用并废弃至今。

领报修院在2008年5月12日的[汶川大地震中损毁严重](../Page/汶川大地震.md "wikilink")，大部分坍塌。现已按原样修复完毕。

## 註釋

[Category:成都天主教堂](../Category/成都天主教堂.md "wikilink")
[Category:成都古迹](../Category/成都古迹.md "wikilink")
[Category:彭州市](../Category/彭州市.md "wikilink")

1.  【增補公佈第六批四川省省級文物保護單位】
    為了更好地保護少數民族地區文物，經省政府同意，省文物管理局組織專家深入三州進行調查研究，核定並報請省政府為三州增補公佈“第六批省級文物保護單位”28處，從此三州“省保”單位從40處增至66處，其中甘孜州從5處增至15處，阿壩藏族自治州從18處增至27處，涼山州從17處增至24處。組織核定並報請省政府公佈了前六批“四川省文物保護單位”中未公佈的190處的保護範圍。國家文物局編，《中國文物年鑒2005》，科學出版社，2006年1月，第178頁
2.  『國務院關於核定並公布第六批全國重點文物保護單位的通知』，國發〔2006〕19號，2006年5月25日